---
title: "Cài đặt"
date: "31-08-2021"
author: "MDX Team"
description: "Việc thiết lập một dự án mới khá đơn giản với Nest CLI. Khi đã cài đặt npm, bạn có thể tạo một dự án Nest mới bằng các lệnh sau"
excerpt: "Making this in MDX for simplicity and flexibility"
---

Việc thiết lập một dự án mới khá đơn giản với Nest CLI. Khi đã cài đặt npm, bạn có thể tạo một dự án Nest mới bằng các lệnh sau:

```zsh
$ npm i -g @nestjs/cli
$ nest new project-name
```

Khi chạy câu lệnh xong thư mục project-name sẽ được tạo, node_modules và một số tệp mẫu sẽ được cài đặt, Thư mục `src/` sẽ chứa một sô file cốt lõi sau đây:

```zsh
src
  app.controller.spec.ts
  app.controller.ts
  app.module.ts
  app.service.ts
  main.ts
```

Dưới đây là mô tả tổng quan các tệp cốt lõi trên:

| Tên file               | Mô tả                                                              |
| ---------------------- | ------------------------------------------------------------------ |
| app.controller.ts      | File controller cơ bản với một route được tạo sẵn                  |
| app.controller.spec.ts | File unit test cho controller                                      |
| app.module.ts          | Mô-đun gốc của ứng dụng                                            |
| app.service.ts         | File service cơ bản với một phương thức được tạo sẵn               |
| main.ts                | File chính của ứng dụng, dùng function `NestFactory` để tạo server |

```ts
// src/main.ts

import { NestFactory } from "@nestjs/core";
import { AppModule } from "./app.module";

async function bootstrap() {
  const app = await NestFactory.create(AppModule);
  await app.listen(3000);
}

bootstrap();
```

## Các khối xây dựng của NestJs

- **Modules:** Dùng để tổ chức code và chia các tính năng của ứng dụng thành các thành phần nhỏ để có thể tái sử dụng.

- **Controllers:** có nhiệm vụ xử lý các yêu cầu đến từ phía client và trả ra các phản hồi thích hợp lại cho phía client (Ví dụ như lệnh gọi tới API)

- **Providers:** Hay còn được gọi là services, là một tầng xử lý các logic các luồng phức tạp. Providers được tạo ra để đưa vào xử lý cho
  các Controller hoặc các Providers khác.
